校長微信賀成功換走「低層次家庭」內容曝光後被批歧視 校方道歉

【校長微信賀成功換走「低層次家庭」】
【內容曝光後被批歧視 校方道歉】

深圳一間中學的告示，近日在網上流傳。告示開頭寫的是慶祝招生順利，但下一段就說換血成功，稱以往學生大多來自低收入、多孩子、無房產的低層次家庭，雖然沒有看不起他們，不過這些家庭存在嚴重的行為與知識缺陷。

如此明目張膽地將學生出身分等級，有學生和家長都說不相信。不過有家長就說見到告示貼在校外門口，批評校方做法不對：「感覺這個教育就是樹立不平等，就是嫌貧愛富的那種。」

學校副校長亦證實真有其事，稱是校長在校內群組的聊天內容被流傳出去，後來被製成通告貼在校內：「我們覺得不合適，立馬就給撤了，這個話當時是說得不妥，如果就這段話家長有意見，那針對家長這個角度來說我們道歉。」

副校長又解釋，當時校長講這番話的目的只是出於鼓勵：「針對我們本身學校內部來說，只是想鼓勵一下我們學校(老師)，隨著我們學校中考成績的提升，我們的學生來源在改善，只是想表達這麼一個意思。」

#學生分九等
#所謂平等教育都係講下啫
#誠實豆沙包
#有線中國組

校長無講錯
低收入嘅人眼界同層次普遍真係低啲喎
人地學樂器淘冶性情，去旅行開拓眼界時
班窮人子弟落樓下玩緊捉，做pt 交學費咋
睇下一年有幾多公屋睇入到神科先啦
咩歧視啫只係陳述事實

學生會有錢補習同放左學冇王管已經係兩個世界

Why

Agger

你係五毛

無可否認窮撚係少好多家庭支援同exposure
但唔好唔記得
學校嘅存在就係要盡可能縮窄呢個差距
宣家佢作為校長講啲咁嘅嘢
就好似醫院特登唔收急重症仲要自豪地講出嚟打飛機咁

講真話都有罪？
窮人生仔正仆街係不爭事實

換血

香港d 學校邊會咁傻照直講唔收窮人學生
不過會有好多唔同要求令你知難而退

咁貴
不如拎去食飯算
同普通學校（本地津校）冇分別
出黎咪又係搭巴士地鐵返工...
大家都係打工返工

你係窮鬼但佢收你都唔好入！！！
你會比人排擠
唔係屬於你嘅地方應該要離開

d 同學有分別嘛
大家屋企都有米

你咁講，睇黎你都幾窮下

仲停留係物質層，要食飯食好野都唔想有高質素學習環境

有錢讀得國際學校，就唔係咁低層次要搭巴士地鐵打垃圾工啦

都好明顯吓喎

我知會收d 讀書好叻/ 運動好勁的學生， 但俾你入到你的學生生涯都只會好慘， 俾人排濟，唔會有人當你係同學， 學校又會逼你去打比賽， 無冠軍就逼你退學

我唔窮，我住公屋架
唔明讀完國際學校會搵到乜工
咪又係同一般人一樣
做下文員，飲食
最多咪搵得個2萬，3萬
但你地仲要洗幾百萬入去讀
不如慳返食下野，去下旅行

係
而且你都埋唔到堆
人地講乜你又搭唔到嘴
窮係原罪

我放工成日有個弦立書院既中學生小朋友一齊撘巴士返屋企，見企次次全程係部 Mac book 睇mba，所以弦立都有窮學生架

巴打你認真？係既話你視野真係極度狹窄

你估我唔知！！！！！
屌我以前讀中學隔離附近就有間國際學校
佢哋根本嬴在起跑線
個差距太大

貧窮限制左你既想像

我以前都見到佢地搭巴士
不過佢地返清水灣屋企
而我就公屋

正常

絕對係
但唔係間間都係
有啲校長攪教育，有啲校長攪生意

呢樣野香港咪仲衰 睇下香港啲所謂名校
只收有錢人

副校長手段真高明。仲要出埋黎做訪問

人地贏左起跑線。
日常生活講英文，
公開試大把支援，成績自然好。
學校都要投資d 有潛力學生，打響招牌。

間間公司都想請名牌大學學生
唔想請ive asso hd 狗。

唔通去平機會咩！？
因為你真係各方面都輸。

香港 假君子 上面 真小人

假君子更加可惡

低端人口大個都係做工人

其實眞係唔駛讀書

住公屋真係決定一個人嘅眼界

覺得你都幾慘下。

校長連登仔嚟喎
窮人生仔正仆街

冇所謂啦...
香港都有200幾萬人住公屋...
我身邊d同事都好羨慕我...
佢哋排咗6年...

我有公屋...
已經好過其他人...
好多人排緊，住劏房...
生活仲慘...

真

教過私樓區幼稚園(大部分都係住附近)

同公屋區幼稚園

行為同心態好大分別 真係好明顯嗰種
上堂都有教 因為生活環境真係好決定小朋友係點嘅人

雖然我都係照咁教佢哋 每個小朋友都係獨立個體
但整體嚟講個校長係講得無錯
只係無教書嘅搞膽講出口

你咁樣向下同人比我覺得你緊加慘。

佢出名假膠嚟 唔使理佢

*夠

唔向下比唔通向上比...？
其實大把人仲慘過我...
諗下非洲就知...
所以我算好啦...

人地返學志在識人 擴闊人脈

層次唔會低到要搭地鐵巴士

我只係講佢地會咁諗咁覺得嘅嘢

事實證明講得太白會成為犯眾憎
香港啲國際學校寫曬係入學資格到就咩事都無，係咁就咁

學校
生意黎架wor

講真話都唔比
好簡單，如果教育係咁有光環
點解DBS同高雷咁大分別

除左北歐之外 其他地方既學校都係用黎分開唔同class既人

咁咪證明左津校仔同人地嘅目光係有唔同囉
短視到講緊拎筆錢去食飯
人地讀國際學校係為左同國際社會接軌
識上流社會人士

如果我老豆老母有幾球閒錢買債券
我先唔信佢地會俾我迫巴士迫地鐵
你有無同事同學係國際學校出身要同你一齊迫?
答案你自己知啦

當然有班好有錢父母想子女體驗平民。
唔揀國際學校，讀番政府資助。

有個同學貝沙灣，生日禮物係tesla.....

Ok

冇
但大家都會行路返工

二世祖

行精英教育有咩問題?
垃圾早就應該拎去化灰

真

雖然難聽不過係事實
啲人為咗政治正確唔肯承認問題，但其實問題仍然存在唔會自己消失

有教無類假人的
上品無寒門
下品無士族
屋企窮有幾多個人可以發圍呀

國際學校唔係話入就入嫁
好多老豆老母係嗰到畢業
又比留左個位比佢細路,又可能爺爺嗰代有捐過下錢咁

我親戚暴發戶嚟想個仔入國際學校,但唔收
送去英國讀boarding school 算

利申: 我成班fd讀國際學校 佢哋話我知
不過而家開左好多間國際學校,啲老豆老母唔識字
啲家長日有translate time 比啲細路話比老母知
校長老師講乜 同投訴學校個仔返屋企講英文 溝通唔到

你將學校改名做學店
咁你嘅言論就無錯
但可惜，地區學校就係想後代知識水平拉近，貧富差距盡可能縮短

香港Gini index咁高，根本唔係單單政府嘅錯誤施政，係連社會都追捧貧富懸殊

香港咪一撚樣

我又覺得而家科技咁發達
想學野求其係網上都揾到一堆資源
連吉他，鋼琴都可以自學
programming, science 網上大把免費資源
youtube,ig fb google map 可以接觸世界方方面面
學校已經唔再係學習既主要渠道
出身決定眼界已經唔係咁明顯
見過好多名校仔，唔覺得特別醒
反而普通屋邨都有好多有料到

有線好波

香港幾時都咁做
令公屋仔後代變番文盲

sad but true

連登仔做校長

窮人眼光真係好撚窄
毒步唔死都無撚用

冇我炸薯條你邊有得食

其實香港教育真係好失敗，我自己就算讀band 1中學，出到黎都覺得同i school嘅差好遠，淨睇個人嘅presentation 就知
俾我將來有錢都俾仔女去讀i school

岩架啦唔理你假膠定真心
一撚定死左無人可憐果款

教緊新移民村幼稚園
完全同意
班廢柴家長先唔好講有冇能力，係連個心都冇
基本通告都交唔齊
寫小朋友名嘅位寫左自己名
可以旨意佢地教出點嘅小朋友？
只能講一句爛泥扶唔上壁
世界總要有人活係底層

利伸：自己都係住公屋，但阿媽自細會帶我周圍去同去圖書館睇書

我有朋友
佢哋會可憐我

出身決定9成
個小朋友有幸遇到好老師
又聽教聽話或者都有改變機會
如果唔係一撚定收皮
班做父母真係唔撚會諗自己有無做好本分

我覺得班小朋友都自我放棄左
一班二三十人，每次淨係叫佢地企起身都要逐個叫
好在有幾個好d嘅會幫手叫班遊魂人士起身
唔係真係失聲都唔掂

被放養既小朋友你好難期望佢地會自己somehow搵到人生目標，出路，更加唔好講留唔留意到改變既機會，即使有又未必有支援，資源，人脈去做到，咁就一世

其實大陸都歧視無戶籍既人
點解我地香港要包容大陸人？
就算換血都比d高質北京上海人啦
呢家水源邨一睇就知奸開田

唔會既
啲有錢學生會覺得你唔駛比學費就入到好勁
讀書叻既又會群埋你度想你教佢功課

不過放學見到個個司機揸靚車工人接，自己就行翻去
話者便服日著靚衫，你著t-shirt老牛
的確唔好受

我以前學校隔離都係自卑到仆街

好簡單就咁用填顔色嚟講

公屋幼稚園:

搶顔色筆 飛象過河走去其他枱搶

好大力油 整斷哂筆尖 佢哋覺得好好玩

畫枱

整到周地都係 望住支筆跌都可以唔執

———————————————————-

私樓幼稚園:

唔會週圍走 無其他顔色會舉手問老師

問同枱可唔可以交換顔色

油完會幫手執返好落個籃到

好樂意分享自己作品

————-

咩打尖/鬧人/打人/上個堂都要互篤背脊幾十次已經司空見慣

我自問有用心教 因為真係好攰 心累嗰種
同事已經無哂熱誠 都好似已經唔當佢哋係小朋友
家長又唔理 見個實習做到直情想轉行

聽教聽話?
老師一定唔會夠父母對得多時間
依頭教好佢 轉個頭由學返父母啲衰嘢 四大長老又縱佢哋
唉希望佢哋小學預到好老師啦

有同無唔代表無機會喎

真係唔明有咩問題
我細個果陣我媽都唔會俾我入公屋範圍
第時如果我有小朋友都唔會俾佢入公屋範圍

exactly!
最近排畢業禮表演
發現幾多鼓勵說話或者鬧都冇用
好似訓練動物咁
一做得好就塞少少百力支入佢地口
咁就超級合作，做得好好

師兄識嘢

連老師都放棄佢地咁佢地真係無乜機會再有重生機會

佢肯收，窮嗰班都唔敢入啦，根本融入唔到個圈子度

香港好多都係咁，唔講出口啫

窮人無罪
不過窮人思維得啖笑

窮係咁架啦
咁俾心機教做咩

窮 但個小朋友都無辜
你估佢地唔想自己有家教有教養？

入得去國際學校讀都一定有錢，屋企個人際網絡已經好唔同。 已經冇得比

只能怪自己唔好彩

on撚鳩

有乜問題？對於名校來講，依啲低端人口家庭出身嘅只會影響校譽，怪就怪佢講得太直。

就算大家都係搭巴士地鐵返工，但係至少佢有大把選擇，你日日開工加班；佢可以一星期只返幾日早走。

唔好講到學校係咁神聖。
無錯學校的確係令一類人收窄差距，但係差距太大嘅，學校幾神聖都救唔到。

符合以上條件嘅，都有返咁上下家底，就算唔係有錢嘅，至少都係書香世代，絕對唔係個啲屋企出身攞綜援嘅。

如果就這段話家長有意見，那針對家長這個角度來說我們道歉。

發爛渣？

你確定人哋要打工&返工？
分分鐘你幫緊佢老豆老母打工得閒俾人點去送份功課俾少爺仔咋

初期可能真係冇分別，但係時間耐就會唔同。
大家都係文職，但係佢可以三年內由文員仔升做管理層，但係你一直做文員仔。
就算做飲食，佢可以做做下由待應變成集團董事；你就做到盡都只係店舖經理。
大家搵錢唔多，但係有家人支持，佢唔使畀家用之餘仲可以錢搵錢上車、收租，你就。
就算食野去旅行，人地見識多過你，享受更好更多，你都係去返鴨仔團。

咁又真係太貴嘅
我有咁嘅錢我不如掟佢出外國讀
見識到嘅嘢仲多

有時D野係事實都唔應該講出黎

呢啲野唔係自已想要就要，要累積落來嘅，上樑不正下樑歪，本身唔係嘅，唔好期望有人會教到你啲子女正常，除非送佢去寄宿，阻隔你嘅互動。

個校長真心弱智，白紙黑色就唔好講敏感嘢啦

真係上流d家長唔想仔女咁快離開自己，一來無王管易學壞，二來關係會無咁close

反了反了

喺社會主義國家講呢啲貶低勞動人民嘅說話

一方面 低收入係會限制眼界
另一方面個社會流動性整體都係原因
唔通50年前香港果D 住公屋臨屋 而家個個又係無眼界無層次咩

有錢人脈已經與貧窮既唔同，學校消除知識壁壘，但人脈係消除唔到，呢樣已經決定將來出身時，會有咩知遇，特別係中國呢個講關係既地方

講事實、只係佢敢講

啱，人本來已經有階級之分
如果唔係大陸就唔洗清洗低端人口，因為就連支國都知人多必有白痴，係呀成個國家有十幾億人，但有幾多真係有資格出去見下個世面

學校社會縮影
就係要你明白呢個社會係點運作
你係冇錢冇勢，第時畢左業返工都會俾人睇唔起
人地啲有錢仔又可以揀自己鍾意既工作，窮撚只
可返牛工

高雷是武館，不是學校。

窮真係會限制思想
入國際學校係識人要既係關係

利申垃圾窮撚

咁唔係應該調返轉咩，有資源既踢走佢都唔洗擔心，反而無資源既學生先更加需要受教育受支援喎，係咪未撚瞓醒呀

屌你老母用下腦啦
如果係咁啲中學生唔駛谷banding 啦

面試第一樣睇係住址

低端人口之後有低層次家庭

華人賤種教育

教育又唔係生意，谷乜撚野banding ar on9 仔，宜家講緊資源錯配呀，睇清楚先再撘爹啦

錯你老母配咩
辦得校想班學生有質素天經地義

有教無類呀，再講學生有冇質素都好睇班老師囉，有料既就算係無資源既學生一樣可以教得好，根本校長思想有問題

訓醒未？
成個以為世界係童話嘅on9 仔咁